五眼聯盟要求科技公司為加密應用程式安裝「後門」

五眼聯盟國家及印度和日本發表聲明，以公共安全為由，要求科技公司為加密應用程式安裝「後門」，讓執法部門可以取得資料，協助調查犯罪活動。

現時大多數的通訊應用程式，例如Telegram、WhatsApp等，會對資料進行端對端加密，即是只有用家才可讀取或聽取。

由美國、加拿大、英國、澳洲和新西蘭組成的五眼聯盟，聯同印度及日本發表聲明，指有關技術發展迅速，令執法部門調查網上罪案困難重重，對公共安全構成威脅。

聲明中以Facebook Messenger為例，指程式在2018年，向美國援助兒童機構提交近1200萬份有關性侵犯兒童的報告；若程式預設使用端對端加密技術，有關報告可能就不能成事。

七國促請科技公司在加密應用程式中加設「後門」，令執法當局可以在合法授權下，取得通訊內容，並在程式設計上加入公共安全考量，容許公司對違法行為採取行動。

聲明亦提到，七國明白加密技術在保護私隱及網絡安全等方面，扮演著重要角色，但不應該完全排除執法。

有維權人士就擔心，如果允許執法部門取得用戶的通訊內容，或會危害民運人士，擴大獨裁政府權力。

事實上，聯盟其中一國澳洲已經有相關法律，要求程式供應商在偵查案件必須時，協助破解加密系統。

Source:

Apple一定出聲屌
但就對住中共隻狗咁

push

On9

到最後中共一定通過五眼聯盟獲得後門程式

而家變做七眼呀？

自行研發，自主技術，獨步天下，領先國際，外國專家求教

老實講比5眼拎我都唔擔心
淨係唔想比支那拎